警察假扮示威者，疑故意向記者投擲汽油彈

【汽油彈誤中記者】本刊女記者左腳三級燒傷 「投擲者戴有橙色閃燈」
2019-09-26

8月31日，警方佯裝黑衣示威者，在維園附近展開拘捕行動，大眾嘩然。當晚約八時，本刊女記者於銅鑼灣軒尼斯道520號，近祟光百貨的位置，突然被汽油彈擲中腳邊，火舌霎時撫上記者腳踝，燃燒五至八秒，記者走近花槽躲避，最終醫生判斷左腳三級燒傷，右腳二級燒傷。

記者回憶當晚銅鑼灣的衝突，發現不少奇怪之處：「當時示威者已築起路障，防暴向前推進。突然，有幾名防暴走到馬路中心，舉起槍瞄準示威者，蓄勢待發，我正正是想捕捉這個畫面。」原本以為可以抓住槍枝發射的一刻，豈料防暴忽爾離奇收槍，閃到一邊，緊接着，有一團火光落到記者腳邊。「我望一望腳踝，雙腳已經着火。」

記者後來翻看報道，發現有片段清晰拍攝到，投擲者的背包後裝有一盞橙紅色閃燈，疑似是「內鬼」的記號。其次，網上有片段拍攝到同樣打扮，後背戴有閃燈的人，在維園附近，向一群記者投擲汽油彈，奇怪的是，該處並沒有警方，感覺有人針對記者。

記者突然被汽油彈襲擊，所幸，有first aider馬上為她急救，用水滅熄火苗。然而，僅僅數秒燃燒，已導致嚴重受傷。「回到家我觀察傷勢，左腳踝已是焦黑色，就算拍打都沒有感覺；右腳踝也有燒過的痕跡，有水泡。」當晚有義務醫護到記者的家，提醒左腳傷勢十分嚴重。幾天後，傷口更被細菌感染，醫生表示，傷口大而且深，需要入院做植皮手術。

燒傷初期並沒有感覺，但三天之後，開始慢慢有痛感。「當我站直，血液彷彿沖到傷口，就像捕獸器慢慢收緊傷口，緊到要爆炸。我明白知道為何燒傷的病人要打嗎啡針了，是痛到不能站直。」三個星期過去，記者傷勢才康復接近七成，準備施植皮手術。

「10月1日可能會有更多人投擲汽油彈，我的傷勢就是一個例子，投擲汽油彈的人士要想清楚。」最後，她如此說道。根據《刑事罪行條例》第60條及63條，意圖損壞或摧毀財產而縱火，或意圖危害人命而縱火，可被控以縱火罪，最高刑罰是終身監禁。

採訪：鄧詠瑤

攝影：攝影組

嫁禍

香港人，無論你係和理非定係勇武，無論係大集結定遍地開花，最起碼你都有一樣野可以做到

蘋果姐姐

記者要著防火衣

投擲者的背包後裝有一盞橙紅色閃燈

咪再做記認喇 好無

黑狗

所以真係唔撚明班撚屌又學差佬玩記號
比人打撚死無理由

比我係差佬我都會亂dum
反正pprb又會幫手推晒

原來尋日有手足喺畜龍腳下救到人

真正義士係唔會故意投擲警察

死黑警

Push

女記者

琴日佢地襲擊記者唔會低武力過示威者

唔知點解佢地D 記號成日同差狗撞頭

仆街到呢 無法無天
好快佢地會扮示威者搶劫店鋪

要植皮

好嚴重

啲籍口聽到悶

詠希

真正義士係唔會故意投擲警察

大佬呀...

死賤種

真正義士係唔會故意投擲記者

自

傷左自己友 認佢係隊友好定係認佢係狗好
不分化唔係咁用 寧願少個機會誤會 而家記者比人咁整 好彩佢係apple(我意思佢明白事理) 唔係到時又要捉鬼

真正義士係唔會故意投擲記者

打錯字， 自

賤狗共匪冇野做唔出

唔係平時矮矮地果個蘋果女記者下話？

人地晨早就冇咗底線，呢邊仲玩緊內心爭扎

作戰前請各位睇一睇篇文 祝大家武運昌隆

極簡短指南

矮矮地果個而家仲係前線報導
傷到咁 應該再上唔到前線做啦

哇屌佢老母依家佢做咩都可以屈我地

屌佢老母真係詠希?

勇士

你覺得佢地真係係手足咩

推

無人格毒男=HK01

好撚嬲呀屌哂啲黑警

香港記者慘過戰地記者

係手足嘅就唔會掉記者啦

琴日先有條友上黎認屎認屁，話做前線比人篤，根本就係啲黑警上黎扮手足開post

我當日直播睇撚住條友掉去記者到

之後法新社就影到條仆街掛住支CLOCK係腰

100%係換衫黑狗

仆街到

賤狗

屌，黑警死全家！！！！！

鐵證如山，但係就係無奈。等於自己眼前，家人俾人凌辱都冇仇報一樣。

好慘三級燒傷

啲狗真係賤

要做植皮手術
屌好撚嬲

軍事法庭TK最高可以槍決
唔明點解明知唔係手足都唔直接神獸佢

推

612 721 811 831 929 101 新屋嶺

上環果下 no look pass 摧淚彈都爭D 燒著記者啦

推！堂堂香港警察屈示威者

屌你老母黑警

嗯 你地三條友一唱一和做得唔錯

屌樓上班友無撚啦啦又屌前線做乜鳩，
前線一早已經有做記號只係嗰陣啲狗未黃所以冇人理，
人地一team人做記號都唔比？
冇一隊隊小隊去打會挨到今日?

我跟本同hk01完全無關係. 之前不停唱我係hk01條友已經被ban.
上次我post《返校》單野, 毒果係最先跟進報導單野, 反而 HK01無咩報導.
今日我貼Rick Scott單野, 毒果又係最先跟進報導單野

我本來想講"真正義士係唔會故意投擲記者", 但打錯字, 係樓上已經多次自膠左

，

根本警犬仇恨記者

push

一個警察都冇燒傷
燒記者仲要蘋果
明睇人都知咩事啦

收皮啦

講真，如果投火既係票威者，貨源一定勁少，每次一定好小心掉，點會掉無警察既一方

賤種差佬

因為佢地真係差佬黎，狗都有大學畢業既，求其上黎開個連登ac然後扮前線手足叫人唔好捉鬼

霞姨！！！

聽日冇一個手足俾人拉既戰術！

所以全民攝衫日

幫手傳，全世界set 左先好出門口
「出街前必set」「不要被自殺」

留DNA，如果信得過個記者先好聯絡
【招訪問】有位法新社記者想訪問收集左自己DNA嘅前線!!!

祝各位武運享通

[文宣動畫片］中學學生製作（求推！）

和理非 搬物資呀
水 面粉 布 有車既帶啲花生油黎呀
大家一齊整蛋糕呀
和理非唔好再出黎行行企企就走啦
拜托大家！

黑警死全家

死黑狗 屌你老母含家產

咩直播？幾點？

咩屠龍小隊記號,係咪真係有呢隊人都成問題

呀~~~死黑警！

黑警多行不義必自斃，禍必及全家

Up乜7